<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering"
     xmlns:te="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#te:"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#te:measure -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#te:measure"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasArmor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasArmor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TrackAssembly"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between element and the type of armor that is used to protect it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Отношение между деталью и типом бронированного листа, который используется для ее защиты.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has armor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет бронирование</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasBarrelClassificator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasBarrelClassificator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunBarrelClassificator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between gun and type of barrel that gun model has.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Отношение между орудием и типом канала, который имеет данная модель орудия.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has gun barrel classificator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет классификатор по каналу</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasCaliberClassification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasCaliberClassification">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CaliberClassificator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An entity that classifies a weapon by the size of its caliber.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Сущность, которая классифицирует орудие по размеру его калибра.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has caliber classificaor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет классификатор по калибру</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasEngine -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasEngine">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Engine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The engine is presented in this tank model.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Двигатель, который представлен в данной модели танка.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has engine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет двигатель</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasGun -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasGun">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between tank and gun used.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Отношение между танком и орудием, которое на нем установлено.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has gun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет орудие</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasHull -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasHull">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between tank and hull its main defense.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Отношение между танком и корпусом, который является его основной защитой.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has hull</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет корпус</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasManufactoringCompany -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasManufactoringCompany">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Engine"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TrackAssembly"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between product and company its manufacturer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Отношение между изделием и компанией, которая является его производителем.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has manufactoring company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет компанию-производителя</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasOriginCountry -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasOriginCountry">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OriginCountry"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between manufacturing company and country that owns this company.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Отношение между компанией-производителем и страной, владеющей этой компанией.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has origin cuntry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет страну-владельца</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasRadioTransceiver -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasRadioTransceiver">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The radio transceiver is presented in this tank model.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Радиостанция, которая представлена в данной модели танка.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has radio transceiver</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет радиостанцию</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasReactiveArmour -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasReactiveArmour">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#SpacedArmor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between tank and spaced armors that perform the role of dynamic armor on standard armor sheets.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Отношение между танком и экранами, которые выполняют роль динамической брони на стандартных бронелистах.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has reactive armour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет динамическую защиту</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasRole">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankRoleClassificator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An entity that classifies a tank by its role in a battle.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Сущность, которая классифицирует танк по роли в бою.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has role classificator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет классификатор по роли</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasTrackAssembly -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasTrackAssembly">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TrackAssembly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Track assembly is presented in this tank model.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Ходовая часть, которая представлена в данной модели танка.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has track assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет ходовую часть</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasTurret -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasTurret">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Turret represent in this tank model.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Башня, которая представлена в данной модели танка.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has turret</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет башню</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasUsableShellTypes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasUsableShellTypes">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between gun and shell this gun can use.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Отношение между орудием и снарядом, которое данное орудие может использовать</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use shell type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Использует снаряды</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasWeightClassificator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasWeightClassificator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankWeightClassificator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An entity that classifies a tank with its total weight.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Сущность, которая классифицирует танк по его суммарному весу.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Has weight classificator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Имеет весовой классификатор</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasWeldedElement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#hasWeldedElement">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#SymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between two elements are welded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Отношение между двумя деталями, показывающее, что они сварены.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Welded with</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Сварено с</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ammunitionAmount -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ammunitionAmount">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of the tank that is the number equal to the capacity of its ammunition.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство танка, выражающее число, равное вместимости его боекомплекта.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ammunition amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Вместимость боекомплекта</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#autonomyRangeAcross -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#autonomyRangeAcross">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">километр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of the tank that a value equal to the distance the tank can go without filling the fuel over rough terrain.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство танка, выражающее величину, равную дистанции, которую танк может пройти без заправки топливных баков по пересеченной местности.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Autonomy range (across)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Запас хода по пересеченной местности</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#burstRadius -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#burstRadius">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveShell"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">метр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of high explosive shell that is the radius of scattering of its fragments.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство осколочно-фугасного снаряда, выражающее радиус разлета его осколков.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Burst radius</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Радиус разлета осколков</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#caliber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#caliber">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">миллиметр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of a gun that is its diameter.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство орудия, выражающее его диаметр.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Caliber</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Калибр</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#clearance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#clearance">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">миллиметр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Clearance (ground clearance) is the distance from the ground to the lowest located structural element of the machine, excluding wheels or tracks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Клиренс (дорожный просвет) - расстояние от грунта до наиболее низко расположенного элемента конструкции машины, исключая колёса или гусеницы.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Clearance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Клиренс</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#communicationDistance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#communicationDistance">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">метр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of the radio transceiver that is a number equal to its communication distance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство радиостанции, выражающее число, равное дальности ее связи.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Communication distance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Дальность связи</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#crewSize -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#crewSize">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of the tank that is the number of members of its crew.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство танка, выражающее количество членов его экипажа.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crew size</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Количество членов экипажа</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#cylinderCount -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#cylinderCount">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Engine"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of the engine that is a the number of cylinders for fuel combustion.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство двигателя, выражающее количество емкостей (цилиндров) для сгорания топлива.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cylinder count</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Количество цилиндров</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#depression -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#depression">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">градус</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of a gun that is the value of the range of angles of horizontal guidance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство орудия, выражающее величину диапазона углов горизонтальной наводки.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Depression</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Угол горизонтальной наводки</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#elevation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#elevation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">градус</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of a gun that is the value of the range of angles of vertical guidance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство орудия, выражающее величину диапазона углов вертикальной наводки.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elevation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Угол вертикальной наводки</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#frontArmor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#frontArmor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">миллиметр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The thickness of the front armored sheet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Толщина лобового бронированного листа.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Front armor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Лобовое бронирование</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#height -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#height">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ChainTrack"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#FuelReservoir"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">метр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property of an element or a tank determines its height.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство детали/танка, определяющее его высоту.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Height</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Высота</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#index -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#index">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Autoloader"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ChainTrack"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Engine"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Wheel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of the product that is its full name.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство изделия, выражающее его полное наименование.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Index</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Индекс</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#isTurreted -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#isTurreted">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of the tank determines the presence of a turret.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство танка, определяющее наличие в нем башни.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Is turreted</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Наличие башни</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#length -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#length">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ChainTrack"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#FuelReservoir"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">метр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property of an element or a tank determines its length.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство детали/танка, определяющее его длину.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Length</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Длина</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#movementRateAcross -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#movementRateAcross">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">километр/час</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tank property that is a number equal to the speed of its movement over rough terrain.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство танка, которое выражает число, равное скорости его передвижения по пересеченной местности.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Movement rate (across)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Скорость движения по пересеченной местности</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#muzzleVelocity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#muzzleVelocity">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">метр/секунда</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Flight speed of the shell just out of gun.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Скорость вылета снаряда из орудия.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Muzzle velocity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Дульная скорость</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#penetration -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#penetration">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">миллиметр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of the shell that is its armor penetration, i.e. the thickness of the armor through which it is able to pass.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство снаряда, выражающее его бронепробиваемость, т.е. толщину брони, через которую он способен пройти.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Penetration value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Величина бронепробития</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#power -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#power">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Engine"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">лошадиная сила</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of an engine that is its power.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство двигателя, выражающее его мощность.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Power</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Мощность</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#rateOfFire -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#rateOfFire">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">1/минута</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of a gun that is a number equal to the maximum number of shells fired per minute.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство орудия, выражающее число, равное максимальному количеству снарядов, реализуемых за минуту.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rate of fire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Скорострельность</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#rearArmor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#rearArmor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">миллиметр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The thickness of the rear armored sheet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Толщина кормового бронированного листа.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rear armor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Кормовое бронирование</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#scatteringRadius -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#scatteringRadius">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">метр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of a gun that is the radius of dispersion of shells when firing (meaning the minimum value of such a radius; this value is achieved under the condition of fixed hull and turret positions, if present).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство орудия, выражающее радиус разброса снарядов при стрельбе (имеется в виду минимальное значение такого радиуса; это значение достигается при условии неподвижности корпуса и башни, если она присутствует).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scattering radius</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Радиус разброса орудия</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#sideArmor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#sideArmor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">миллиметр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The thickness of the side armored sheet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Толщина бокового бронированного листа.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Side armor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Боковое бронирование</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#slewingRate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#slewingRate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">градус/секунда</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An element property that is a number equal to the maximum angle of its rotation per second around its axis.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство элемента, которое выражает число, равное максимальному углу его поворота в секунду вокруг своей оси.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slewing rate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Скорость поворота</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#thickness -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#thickness">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">миллиметр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The thickness of the armored sheet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Толщина бронированного листа/покрытия.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Armor thickness</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Толщина бронирования</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#weight -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#weight">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">килограмм</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property of the product that is its mass.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство изделия, выражающее его массу.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Weight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Масса</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#width -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#width">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ChainTrack"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#FuelReservoir"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <te:measure xml:lang="ru">метр</te:measure>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property of an element or a tank determines its width.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Свойство детали/танка, определяющее его ширину.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Width</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Ширина</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorPiercingShell -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorPiercingShell">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveShell"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Armor piercing shell is a shell used for penetration of armored targets in direct fire.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Бронебойный снаряд - снаряд, использующийся для пробития бронированных целей прямой наводкой.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Armor piercing shell</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Бронебойный снаряд</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorSkirts -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorSkirts">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Armor skirts is a combination of armored sheets framing the tank track assembly on top and reducing the chance of damage to the track assembly projectile in almost any flight path.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Броня ходовой части - совокупность бронированных листов, обрамляющих ходовую часть танка сверху и уменьшающих шанс повреждения снарядом ходовой части почти при любой траектории полета.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Armor skirts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Броня ходовой части</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Armored sheet is a metal sheet from an alloy of metals; frequently at a specific place of armor it is presented not in one but in several copies, forming layers of protection at various levels.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Бронированный лист - металлический лист из сплава определенных металлов; зачастую в конкретном месте бронирования представлен не одним, а несколькими экземплярами, образуя слои защиты разного уровня.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Armored sheet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Бронированный лист</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Autoloader -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Autoloader">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Automatic loader - an automatic system of feeding, loading and collecting shells were shot.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Автомат заряжания - автоматическая система подачи, загрузки, заряжания и сбора отстрелянных снарядов.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Autoloader</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Автомат заряжания</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CaliberClassificator -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CaliberClassificator">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LargeCaliber"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowCaliber"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumCaliber"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Caliber - a value equal to the diameter of the gun.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Калибр - величина, равная диаметру орудия.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gun caliber</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Калибр</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ChainTrack -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ChainTrack">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Chain track is a part of the track assembly; it is a closed continuous tape of hinged links (usually flat sheets of some material).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Гусеничная лента - часть ходовой части, которая представляет собой замкнутую сплошную ленту из шарнирно закрепленных звеньев (чаще всего плоских листов из определенного материала).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chain track</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Гусеничная лента</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The entity responsible for implementing the classifications of entities by criteria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Сущность, отвечащая за реализацию классификаций сущностей по критериям.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Classificator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Классификатор</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CompositeShell -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CompositeShell">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorPiercingShell"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Composite shell is a shell used to penetrate armored targets and small obstacles with direct fire using a cumulative effect (setting the direction of explosion of the shell contents by placing a notch opposite the detonator instead of by it).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Кумулятивный снаряд - снаряд, использующийся для пробития бронированных целей  и мелких препятствий прямой наводкой, использующий кумулятивный эффект (задание направления взрыва содержимого снаряда размещением выемки напротив детонатора, а не при нем).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Composite shell</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Кумулятивный снаряд</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Cupola -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Cupola">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The cupola is a ledge ad turret top with a hatch contains accommodate observation devices. Used by a crew commander to observe nearby terrain.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Командирская башенка - возвышающийся на крыше башни выступ с люком, вмещающий в себя приборы для наблюдения. Используется командиром экипажа для наблюдения близлежащей местности.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cupola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Комбашенка</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#DriveWheel -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#DriveWheel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Wheel"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#IdlerWheel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The drive wheel, or star, is an asterisk, which is located at the front and at the rear of the track assembly structure to bring it in motion as a result of external influence.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Ведущее колесо, или зведочка - колесо-звездочка, которое располагается спереди и сзади гусеничной конструкции для приведения ее в движение в результате внешнего воздействия.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drive wheel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Ведущее колесо</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The overall concept of any element tank contains.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Общая концепция любого элемента, который может присутствовать в танке.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Деталь</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Engine -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Engine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The engine is a device that converts heat into mechanical energy.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Двигатель - устройство, преобразующее теплоту в механическую энергию.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Engine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Двигатель</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#FuelReservoir -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#FuelReservoir">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fuel reservoir is a hollow areas, most often located on the outside of the tank hull, intended for the storage and transportation of fuel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Топливные баки - полые области, расположенные чаще всего на внешней стороне корпуса танка, предназначенные для хранения и транспортироваки топлива.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fuel reservoir</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Топливные баки</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The gun is a barrel weapon used on power plants and is not intended for manual transportation. In relation to tank armament, direct-fire guns with a flat shell trajectory are used.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Орудие - огнестрельное ствольное оружие, которое используется на силовых установках и не предназначено для ручной транспортировки. Применительно к танковому вооружению используются пушки прямой наводки с настильной траекторией полета снаряда.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Орудие</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunBarrelClassificator -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunBarrelClassificator">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RifledBarrel"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#SmoothBarrel"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifier of the gun according to the type of its barrel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Классификатор орудия по типу его канала.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gun barrel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Канал</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunMantlet -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunMantlet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Gun mantlet is an armored and mostly cone-shaped curved sheet, having the greatest thickness in comparison with the other details of the tank armour.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Маска орудия - бронированный, чаще всего конусообразный изогнутый лист, имеющий наибольшую толщину в сравнении с остальными деталями бронирования танка.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gun mantlet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Маска</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveAntiTankShell -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveAntiTankShell">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CompositeShell"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveShell"/>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveSquashHeadShell"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">High explosive antitank shell is a shell with design not different from the composite shell except for the mass and thickness of the shell, designed more to hit targets, rather than causing damage in the maximum radius.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Кумулятивно-осколочный снаряд - снаряд, по конструкции не отличающийся от кумуляивного за исключением массы и толщины оболочки, предназначенный больше для поражения целей, а не нанесения урона в максимальном радиусе.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">High explosive antitank shell</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Кумулятивно-осколочный снаряд</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveShell -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveShell">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">High explosive shell is a shell combines fragmentation and high explosive action and is designed to defeat a large number of targets in the maximum possible territory, both live and armored.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Осколочно-фугасный снаряд - снаряд, совмещающий осколочное и фугасное действие и предназначенный для поражения большого количества целей на максимально возможной территории: как живых, так и бронированных.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">High explosive shell</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Осколочно-фугасный снаряд</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveSquashHeadShell -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveSquashHeadShell">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveShell"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Hight explosive squah head shell is a shell used to destroy armored vehicles and fortifications using the method of plastic deformation has condition of the presence of thin shell walls of the shell.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Бронебойно-фугасный снаряд - снаряд, используемый для поражения бронетехники и укреплений с использованием метода пластичной деформации, условием которому является наличие тонких стенок оболочки снаряда.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">High explosive squash head shell</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Бронебойно-фугасный снаряд</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Hull is a set of frontal, rear and side armored sheets form the protection of crew and most of the devices of the tank.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Корпус танка - совокупность фронтальных, кормовых и боковых бронированных листов, которая образует защиту членов экипажа и большинства устройств танка.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hull</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Корпус</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#IdlerWheel -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#IdlerWheel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Wheel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The driven wheel is a wheel located between the outermost and leading wheels; it is used to keep the track running smoothly.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Ведомое колесо - колесо, расположенное между крайними - ведущими - колесами, используется для поддержания плавного хода гусеничной ленты.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Idler wheel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Ведомое колесо</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowerGlacisPlate -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowerGlacisPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lower glacis plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">НЛД</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Manufacturing company.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Компания-производитель изделий.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Manufactoring company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Компания-производитель</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OriginCountry -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OriginCountry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The country that owns the manufacturing company.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Страна, которая владеет компанией-производителем.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Origin country</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Страна-владелец</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Radio transceiver is a device designed to exchange information and monitor the terrain in the allowable radius.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Радиостанция - устройство, предназначенное для обмена информацией и наблюдения за местностью в допустимом радиусе.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Radio transceiver</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Радиостанция</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Shell is a defeating manpower, materiel and enemy fortifications, fired from artillery or other military weapons.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Снаряд - средство поражения живой силы, материальной части и укреплений противника, выстреливаемое (выпускаемое) из артиллерийского или иного боевого орудия.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shell</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Снаряд</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#SpacedArmor -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#SpacedArmor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spaced armor is an armored sheet with some special structure designed to protect against composite shells.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Экран - бронированный лист специальной структуры, предназначенный для защиты от попаданий кумулятивных снарядов.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spaced armor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Экран</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tank is an armored vehicle, often tracked, usually with cannon armament designed for direct fire.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Танк - бронированная боевая машина, чаще всего на гусеничном ходу, как правило с пушечным вооружением, предназначенным для стрельбы прямой наводкой.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tank</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Танк</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankRoleClassificator -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankRoleClassificator">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArtilleryTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CruiserTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#InfantryTank"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifier by tank&apos;s role at the battle.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Классификатор танка по роду действий в бою.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tank role</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Роль</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankWeightClassificator -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankWeightClassificator">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HeavyTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LightTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumTank"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Classifier by tank&apos;s total weight.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Классификатор танка по его суммарному весу.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tank weight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Вес</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TrackAssembly -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TrackAssembly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Track assembly</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Ходовая часть</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The turret is an armored slewing structure, the main purpose of which is to place and protect the built-in armament and equipment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Башня - броневая поворотная конструкция, основное назначение которой - размещение и защита встроенного вооружения и оборудования.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Turret</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Башня</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TurretRing -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TurretRing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Turret ring are two rings, one of which is attached to the tank hull, and the second to the turret, contacting with balls and allowing the turret to rotate relative to the hull.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Погоны башни - два кольца, одно из которых присоеденено к корпусу танка, а второе - к башне, контактирующие посредством шариков и позволяющие вращать башню относительно корпуса.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Turret ring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Погоны башни</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UpperGlacisPlate -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UpperGlacisPlate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Upper glacis plate is an armored sheet, which is the main part of the tank hull armour. Often placed at an angle close to the horizontal to increase the chance of rebound, and has a thickness greater than most of the details of tank armour.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Верхняя лобовая деталь - бронированный лист, являющийся основной частью бронирования корпуса танка. Чаще всего размещается под углом, близким к горизонтали, для повышения шанса рикошета, и имеет толщину больше, чем большинство деталей бронирования танка.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Upper glacis plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">ВЛД</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Wheel -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Wheel">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#DriveWheel"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#IdlerWheel"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A wheel is an element controlled from the outside and which transforms its own rotational movement into a forward movement of a chain track.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Колесо - элемент, управляемый извне и преобразующий собственное вращательное движение в поступательное движение гусеницы.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wheel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Колесо</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#America -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#America">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OriginCountry"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">America</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Америка</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArtilleryTank -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArtilleryTank">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankRoleClassificator"/>
        <rdf:type>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArtilleryTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CruiserTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#InfantryTank"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Артиллерийский танк - танк поддержки и ведения дальнего огня.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Артиллерийский</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Chelyabinsk_Tractor_Plant -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Chelyabinsk_Tractor_Plant">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <hasOriginCountry rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Russia"/>
        <rdfs:label>Челябинский тракторный завод</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Contact-5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Contact-5">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#SpacedArmor"/>
        <rdfs:label>Контакт-5</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CruiserTank -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CruiserTank">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankRoleClassificator"/>
        <rdf:type>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArtilleryTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CruiserTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#InfantryTank"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Кавалерийский танк - обычно быстрый и легковесный танк, использующийся для быстрого захвата территории.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Кавалерийский</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#England -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#England">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OriginCountry"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">England</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Англия</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#FuG_12 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#FuG_12">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Lorenz"/>
        <communicationDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">710.0</communicationDistance>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">150.0</weight>
        <rdfs:label>FuG 12</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GTD-1000T -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GTD-1000T">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Engine"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#NLPO"/>
        <cylinderCount rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">12</cylinderCount>
        <power rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">1000.0</power>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">1050.0</weight>
        <rdfs:label>ГТД-1000Т</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Germany -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Germany">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OriginCountry"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Germany</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Германия</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gr._39_HL -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gr._39_HL">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveAntiTankShell"/>
        <burstRadius rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">0.0</burstRadius>
        <muzzleVelocity rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">600.0</muzzleVelocity>
        <penetration rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">44.0</penetration>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">7.65</weight>
        <rdfs:label>Gr. 39 HL</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HeavyTank -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HeavyTank">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankWeightClassificator"/>
        <rdf:type>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HeavyTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LightTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumTank"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Вес больше 40 тонн</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Тяжелый</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Henschel-Werke -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Henschel-Werke">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <hasOriginCountry rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Germany"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Henschel-Werke</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#InfantryTank -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#InfantryTank">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankRoleClassificator"/>
        <rdf:type>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArtilleryTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CruiserTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#InfantryTank"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Пехотный танк - танк, имеющий хорошее бронирование и использующийся как вспомогательный элемент на поле боя, где основными силами являются пехотные войска.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Пехотный</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Italy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Italy">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OriginCountry"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Italy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Италия</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Japan -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Japan">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OriginCountry"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Japan</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Япония</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <hasEngine rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#V-2K"/>
        <hasGun rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZIS-5"/>
        <hasHull rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_Hull"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Kirov_Plant"/>
        <hasRadioTransceiver rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#10RK10"/>
        <hasRole rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MainBattleTank"/>
        <hasTrackAssembly rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_TrackAssembly"/>
        <hasTurret rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_CTZ_ent.1942"/>
        <hasWeightClassificator rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HeavyTank"/>
        <ammunitionAmount rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">114</ammunitionAmount>
        <autonomyRangeAcross rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">180.0</autonomyRangeAcross>
        <crewSize rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">5</crewSize>
        <height rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">2.71</height>
        <index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">КВ-1</index>
        <isTurreted rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</isTurreted>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">6.675</length>
        <movementRateAcross rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">34.0</movementRateAcross>
        <slewingRate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">20.0</slewingRate>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">47500.0</weight>
        <width rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">3.32</width>
        <rdfs:label xml:lang="en">KV-1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">КВ-1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_ArmorSkirts -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_ArmorSkirts">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorSkirts"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_Hull"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_TrackAssembly"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">75.0</thickness>
        <rdfs:label>Броня ходовой части, КВ-1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_CTZ_ent.1942 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_CTZ_ent.1942">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Kirov_Plant"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_GunMantlet"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_TurretRing"/>
        <frontArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">110.0</frontArmor>
        <index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">КВ-1 ЧТЗ обр. 1942 г.</index>
        <rearArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">110.0</rearArmor>
        <sideArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">110.0</sideArmor>
        <slewingRate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">24.0</slewingRate>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">8220.0</weight>
        <rdfs:label>КВ-1 ЧТЗ обр. 1942 г.</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_GunMantlet -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_GunMantlet">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunMantlet"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_CTZ_ent.1942"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZIS-5"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">90.0</thickness>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Маска орудия, КВ-1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_Hull -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_Hull">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Kirov_Plant"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_ArmorSkirts"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_LoweGlasicPlate"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_TurretRing"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_UpperGlasicPlate"/>
        <clearance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">450.0</clearance>
        <rdfs:label>Корпус, КВ-1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_LoweGlasicPlate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_LoweGlasicPlate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowerGlacisPlate"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_Hull"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">75.0</thickness>
        <rdfs:label>НЛД, КВ-1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_TrackAssembly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_TrackAssembly">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TrackAssembly"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Kirov_Plant"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_ArmorSkirts"/>
        <rdfs:label>Ходовая часть, КВ-1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_TurretRing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_TurretRing">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TurretRing"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_CTZ_ent.1942"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_Hull"/>
        <rdfs:label>Погоны башни, КВ-1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_UpperGlasicPlate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_UpperGlasicPlate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UpperGlacisPlate"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_Hull"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">75.0</thickness>
        <rdfs:label>ВЛД, КВ-1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Kirov_Plant -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Kirov_Plant">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <hasOriginCountry rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Russia"/>
        <rdfs:label>Кировский завод</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LargeCaliber -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LargeCaliber">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CaliberClassificator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdf:type>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LargeCaliber"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowCaliber"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumCaliber"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Калибр орудия от 152 мм и выше.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Крупный</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LightTank -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LightTank">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankWeightClassificator"/>
        <rdf:type>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HeavyTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LightTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumTank"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Вес менее 20 тонн</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Легкий</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Lorenz -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Lorenz">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <hasOriginCountry rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Germany"/>
        <rdfs:label>Lorenz</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowCaliber -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowCaliber">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CaliberClassificator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdf:type>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LargeCaliber"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowCaliber"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumCaliber"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Калибр орудия в диапазоне 20 - 57 мм.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Малый</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MainBattleTank -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MainBattleTank">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankRoleClassificator"/>
        <rdf:type>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArtilleryTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CruiserTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#InfantryTank"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Основной боевой танк - многоцелевой танк, сочетающий высокую огневую мощь и хорошие защищённость с подвижностью.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Основной боевой</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Maybach_HL_230_P45 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Maybach_HL_230_P45">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Engine"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Porsche"/>
        <cylinderCount rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">12</cylinderCount>
        <power rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">694.0</power>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">1200.0</weight>
        <rdfs:label>Maybach HL 230 P45</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumCaliber -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumCaliber">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CaliberClassificator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdf:type>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LargeCaliber"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowCaliber"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumCaliber"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Калибр орудия в диапазоне 57 - 152 мм.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Средний</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumTank -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumTank">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TankWeightClassificator"/>
        <rdf:type>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HeavyTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LightTank"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumTank"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Вес в диапазоне 20-40 тонн</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Средний</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#NLPO -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#NLPO">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <rdfs:label>НЛПО им. В. Я. Климова</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#N_210_Plant -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#N_210_Plant">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <hasOriginCountry rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Russia"/>
        <rdfs:label>Завод N210</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#N_92_Plant -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#N_92_Plant">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <hasOriginCountry rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Russia"/>
        <rdfs:label>Завод N92</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OKB-9 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OKB-9">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <hasOriginCountry rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Russia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ru">Завод N9</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">ОКБ-9</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Porsche -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Porsche">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <hasOriginCountry rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Germany"/>
        <rdfs:label>Porsche</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pz.Kpfw._VI_H_Ausf._H2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pz.Kpfw._VI_H_Ausf._H2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ThyssenKrupp"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_GunMantlet"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_TurretRing"/>
        <frontArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">100.0</frontArmor>
        <index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Pz.Kpfw. VI H Ausf. H2</index>
        <rearArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">80.0</rearArmor>
        <sideArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">80.0</sideArmor>
        <slewingRate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">24.0</slewingRate>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">8250.0</weight>
        <rdfs:label>Pz.Kpfw. VI H Ausf. H2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pzgr._39 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pzgr._39">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorPiercingShell"/>
        <muzzleVelocity rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">773.0</muzzleVelocity>
        <penetration rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">144.0</penetration>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">10.2</weight>
        <rdfs:label>Pzgr. 39</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pzgr._40 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pzgr._40">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CompositeShell"/>
        <muzzleVelocity rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">930.0</muzzleVelocity>
        <penetration rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">194.0</penetration>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">7.3</weight>
        <rdfs:label>Pzgr. 40</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#R-168-25Y-2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#R-168-25Y-2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#YaroslavlRadioPlant"/>
        <communicationDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">50000.0</communicationDistance>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">0.4</weight>
        <rdfs:label>Р-168-25У-2 «Акведук»</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RK10 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RK10">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RifledBarrel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RifledBarrel">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunBarrelClassificator"/>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Нарезной</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Russia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Russia">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OriginCountry"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Russia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Россия</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#SmoothBarrel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#SmoothBarrel">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunBarrelClassificator"/>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Гладкоствольный</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <hasEngine rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GTD-1000T"/>
        <hasGun rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#_125mm_2A46-1"/>
        <hasHull rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_Hull"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Kirov_Plant"/>
        <hasRadioTransceiver rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#R-168-25Y-2"/>
        <hasRole rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MainBattleTank"/>
        <hasTrackAssembly rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_TrackAssembly"/>
        <hasTurret rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_Turret"/>
        <hasWeightClassificator rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HeavyTank"/>
        <ammunitionAmount rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">38</ammunitionAmount>
        <autonomyRangeAcross rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">250.0</autonomyRangeAcross>
        <crewSize rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">3</crewSize>
        <height rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">2.193</height>
        <index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">T-80</index>
        <isTurreted rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</isTurreted>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">6.982</length>
        <movementRateAcross rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">50.0</movementRateAcross>
        <slewingRate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">26.0</slewingRate>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">42000.0</weight>
        <width rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">3.525</width>
        <rdfs:label xml:lang="en">T-80</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Т-80</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_ArmorSkirts -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_ArmorSkirts">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorSkirts"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_Hull"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_TrackAssembly"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">70.0</thickness>
        <rdfs:label>Броня ходовой части, Т-80</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_GunMantlet -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_GunMantlet">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunMantlet"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#_125mm_2A46-1"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">65.0</thickness>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Маска орудия, T-80</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_Hull -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_Hull">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OKB-9"/>
        <hasReactiveArmour rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Contact-5"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_ArmorSkirts"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_LoweGlasicPlate"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_TurretRing"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_UpperGlasicPlate"/>
        <clearance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">450.0</clearance>
        <rdfs:label>Корпус, Т-80</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_LoweGlasicPlate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_LoweGlasicPlate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowerGlacisPlate"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_Hull"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">450.0</thickness>
        <rdfs:label>НЛД, Т-80</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_TrackAssembly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_TrackAssembly">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TrackAssembly"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OKB-9"/>
        <rdfs:label>Ходовая часть, Т-80</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_Turret -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_Turret">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Turret"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OKB-9"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_GunMantlet"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_TurretRing"/>
        <frontArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">500.0</frontArmor>
        <rearArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">500.0</rearArmor>
        <sideArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">500.0</sideArmor>
        <slewingRate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">26.0</slewingRate>
        <rdfs:label>Башня, Т-80</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_TurretRing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_TurretRing">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TurretRing"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_Hull"/>
        <rdfs:label>Погоны башни, Т-80</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_UpperGlasicPlate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_UpperGlasicPlate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UpperGlacisPlate"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_Hull"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">440.0</thickness>
        <rdfs:label>ВЛД, Т-80</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ThyssenKrupp -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ThyssenKrupp">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <hasOriginCountry rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Germany"/>
        <rdfs:label>ThyssenKrupp</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        <hasEngine rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Maybach_HL_230_P45"/>
        <hasGun rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#8.8_cm_KwK_36"/>
        <hasHull rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_Hull"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Henschel-Werke"/>
        <hasRadioTransceiver rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#FuG_12"/>
        <hasRole rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MainBattleTank"/>
        <hasTrackAssembly rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_TrackAssembly"/>
        <hasTurret rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pz.Kpfw._VI_H_Ausf._H2"/>
        <hasWeightClassificator rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HeavyTank"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_TurretRing"/>
        <ammunitionAmount rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">92</ammunitionAmount>
        <autonomyRangeAcross rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">110.0</autonomyRangeAcross>
        <crewSize rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">5</crewSize>
        <height rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">2.93</height>
        <index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Pz.Kpfw.VI Ausf.H1</index>
        <isTurreted rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</isTurreted>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">6.316</length>
        <movementRateAcross rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">37.0</movementRateAcross>
        <slewingRate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">26.0</slewingRate>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">57000.0</weight>
        <width rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">3705.0</width>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tiger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Тигр I</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_ArmorSkirts -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_ArmorSkirts">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorSkirts"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_Hull"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_TrackAssembly"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">60.0</thickness>
        <rdfs:label>Броня ходовой части, Tiger</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_GunMantlet -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_GunMantlet">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunMantlet"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pz.Kpfw._VI_H_Ausf._H2"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#8.8_cm_KwK_36"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">120.0</thickness>
        <rdfs:label xml:lang="ru">Маска орудия, Tiger</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_Hull -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_Hull">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Hull"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Henschel-Werke"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_ArmorSkirts"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_LowerGlacisPlate"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_TurretRing"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_UpperGlasicPlate"/>
        <clearance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">470.0</clearance>
        <rdfs:label>Корпус, Tiger</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_LowerGlacisPlate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_LowerGlacisPlate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LowerGlacisPlate"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_Hull"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">100.0</thickness>
        <rdfs:label>НЛД, Tiger</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_TrackAssembly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_TrackAssembly">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TrackAssembly"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Henschel-Werke"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_ArmorSkirts"/>
        <rdfs:label>Ходовая часть, Tiger</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_TurretRing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_TurretRing">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#TurretRing"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pz.Kpfw._VI_H_Ausf._H2"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_Hull"/>
        <rdfs:label>Погоны башни, Tiger</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_UpperGlasicPlate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_UpperGlasicPlate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmoredSheet"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UpperGlacisPlate"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_Hull"/>
        <thickness rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">60.0</thickness>
        <rdfs:label>ВЛД, Tiger</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UBR-354A -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UBR-354A">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorPiercingShell"/>
        <muzzleVelocity rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">662.0</muzzleVelocity>
        <penetration rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">86.0</penetration>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">9.12</weight>
        <rdfs:label>УБР-354А</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UBR-354MP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UBR-354MP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CompositeShell"/>
        <muzzleVelocity rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">950.0</muzzleVelocity>
        <penetration rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">102.0</penetration>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">6.3</weight>
        <rdfs:label xml:lang="ru">УБР-354МП</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UOF-354 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UOF-354">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveShell"/>
        <burstRadius rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">0.0</burstRadius>
        <muzzleVelocity rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">635.0</muzzleVelocity>
        <penetration rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">38.0</penetration>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">8.82</weight>
        <rdfs:label xml:lang="ru">УОФ-354</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#V-2K -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#V-2K">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Engine"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Chelyabinsk_Tractor_Plant"/>
        <cylinderCount rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">12</cylinderCount>
        <power rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">500</power>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">1000.0</weight>
        <rdfs:label>В-2К</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#YaroslavlRadioPlant -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#YaroslavlRadioPlant">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
        <hasOriginCountry rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Russia"/>
        <rdfs:label>Ярославский радиозавод</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZBK12_M -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZBK12_M">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CompositeShell"/>
        <muzzleVelocity rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">950.0</muzzleVelocity>
        <penetration rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">220.0</penetration>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">19.0</weight>
        <rdfs:label>3БК12(М)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZBM9 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZBM9">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorPiercingShell"/>
        <muzzleVelocity rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">1800.0</muzzleVelocity>
        <penetration rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">140.0</penetration>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">5.67</weight>
        <rdfs:label>ЗБМ9</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZIS-5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZIS-5">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <hasArmor rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_GunMantlet"/>
        <hasBarrelClassificator rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RifledBarrel"/>
        <hasCaliberClassification rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumCaliber"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#N_92_Plant"/>
        <hasUsableShellTypes rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UBR-354A"/>
        <hasUsableShellTypes rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UBR-354MP"/>
        <hasUsableShellTypes rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UOF-354"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1_GunMantlet"/>
        <caliber rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">76.2</caliber>
        <depression rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">360.0</depression>
        <elevation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">30.0</elevation>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">3.16992</length>
        <rateOfFire rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">15.0</rateOfFire>
        <scatteringRadius rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">0.46</scatteringRadius>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">1155.0</weight>
        <rdfs:label>ЗИС-5</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZOF19 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZOF19">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HighExplosiveShell"/>
        <burstRadius rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">0.2</burstRadius>
        <burstRadius rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">34.0</burstRadius>
        <muzzleVelocity rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">850.0</muzzleVelocity>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">23.0</weight>
        <rdfs:label>ЗОФ19</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#_125mm_2A46-1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#_125mm_2A46-1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <hasArmor rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_GunMantlet"/>
        <hasBarrelClassificator rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#SmoothBarrel"/>
        <hasCaliberClassification rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumCaliber"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#OKB-9"/>
        <hasUsableShellTypes rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZBK12_M"/>
        <hasUsableShellTypes rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZBM9"/>
        <hasUsableShellTypes rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ZOF19"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80_GunMantlet"/>
        <caliber rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">125.0</caliber>
        <depression rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">360.0</depression>
        <elevation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">19.0</elevation>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">6.35</length>
        <rateOfFire rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger">8</rateOfFire>
        <scatteringRadius rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">0.5</scatteringRadius>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">2675.0</weight>
        <rdfs:label>125mm 2A46-1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#10RK10 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#10RK10">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RadioTransceiver"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#N_210_Plant"/>
        <communicationDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">440.0</communicationDistance>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">110.0</weight>
        <rdfs:label>10РК</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#8.8_cm_KwK_36 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#8.8_cm_KwK_36">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gun"/>
        <hasArmor rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_GunMantlet"/>
        <hasBarrelClassificator rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#RifledBarrel"/>
        <hasCaliberClassification rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumCaliber"/>
        <hasManufactoringCompany rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ThyssenKrupp"/>
        <hasUsableShellTypes rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Gr._39_HL"/>
        <hasUsableShellTypes rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pzgr._39"/>
        <hasUsableShellTypes rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Pzgr._40"/>
        <hasWeldedElement rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I_GunMantlet"/>
        <caliber rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">88.0</caliber>
        <depression rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">360.0</depression>
        <elevation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">23.0</elevation>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">4.928</length>
        <rateOfFire rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">9.52</rateOfFire>
        <scatteringRadius rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">0.38</scatteringRadius>
        <weight rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">2050.0</weight>
        <rdfs:label>8.8 cm KwK 36</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArmorSkirts"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#GunMantlet"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#SpacedArmor"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#UpperGlacisPlate"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Classificator"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Element"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ManufactoringCompany"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Shell"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tank"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#America"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#England"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Germany"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Italy"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Japan"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Russia"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#ArtilleryTank"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#CruiserTank"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#InfantryTank"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#HeavyTank"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#LightTank"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#MediumTank"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#KV-1"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#T-80"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2019/2/tank_engineering#Tiger_I"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

